★ 調查發現基層兒童電腦網速太慢，政府應資助購買全新電腦

Now新聞台】停課期間學生改用網上學習。有團體調查發現基層兒童設備不足，影響學習。

基層學童關注聯席，以網上問卷訪問286名基層中小學生。超過九成七學生表示，在停課期間需要網上學習，當中近七成受訪的基層學童利用手提電話做功課，亦有三成人表示家中無電腦或網速太慢，影響學習，過半認為手機屏幕太小。

團體認為，政府應資助學童購買電子設備。

支持，IT又贏

BT too slow

watch pornhub too lag

cant play GTA

上網慢 換電腦 電腦慢 換keyboard

過半認為手機屏幕太小
過半認為手機屏幕太小
過半認為手機屏幕太小

基層手速太慢

遲啲又話間屋太細活動空間小要俾間豪宅佢地 死窮撚真係冇得輸

佢d問題問全香港人都係會答慢啦

56k已經足夠.jpg

plash speed router

基層兒童個腦都轉得慢啦

網速太慢同換電腦有咩關係？

孫耀威？

我都好撚慢，好基層

砌部電莖pc俾佢地但用56k打電話上網

俾部電腦你咪又係打機

買新電腦解決到網速?

ps4連機成日斷線係咪換ps5就可解決問題？

基層欠性愛 政府應資助叫雞

換左個人佢

其實換左Mon真係可以快啲既
8Kmon換個144P一定會快
Btw就係等緊呢張gif圖

I9+2080啦至少

60hz > 144hz (碌網頁順滑好多)

至少Xeon Platinum

換鍵盤咪得

要I9+2080TI先得

應該睇反應時間幾多ms delay

Xeon
Titan
Quadro

用Pentium就得啦

mac pro 1.5tb ram先夠用

一人一部n4000 4gb ram 64gb ssd 都夠用啦

我好撚窮
間屋太細
我想住貝沙灣

AMD epyc 係人權

而家一般家居上網最慢係點？

一人一張2080ti

唐樓可能仲係8mbps
但大部分係100mbps

模擬器玩win game不完美，要多部win PC

傻西女人鬼識cpu gpu ram咩
換撚埋佢睇到既野再同佢講換撚左咪得

慢極都10mb
除非唐樓村屋ADSL

入嚟為咗睇佢👌

佢哋要10Gbps先夠用

喂冇wifi6點用呀…

又用公帑幫支企清死貨

wifi太慢要sfp 光纖先得

換腦

網速慢唔係應該換上網線

全部用 rasbperry pi

真

我鳩痕左廿幾年又唔見你比條女我?

無記錯其實依張係改圖
原先係講換雙核 換ram 之如此類

男人都未必識

我屋企唔夠位擺電腦做功課，可唔可以資助買層樓?

greatest logic

性緊急狀態

電腦網速慢 咁換新電腦又有咩幫助？
乜嘢logic

其實張圖講得通

邊會有人唔嫌自己電腦慢

屌，我用緊3950X都好慢
政府應該贊助我一部3990X

問popo

換網線router呀弱智

班窮撚除左扑野要靠自己
有咩係唔洗靠人

人仔細細就已經貪得無厭
睇死佢第日一定做雞靠西賺錢釣金龜

我屋企個部都好慢

基層：無i9-9900K同RTX2080Ti SLI都係太慢
加埋10Gbps同埋wifi6 仲要4k 120Hz mon 先可以有效學習

團體認為，政府應資助學童購買電子設備。

can’t play run online

要加埋部iPhone 11 Pro Max 512gb

下
咁嘅樣喎
鬥雞咁喎

頂 我都無printer
icloud都爆撚埋

班人傻架,政府唔識電腦,基層又唔識電腦.咁咪啱囉,實批錢比佢地

唐樓附近有新樓群包夾

就通常500mbps-1000mbps都有

又cap水

資助全港買最top電腦,好過送畀支共起廢鐵爛橋

窮撚到電腦都無錢買，就唔好學人生啦

下下搵最高層黎比
你年年都話唔夠都得啦

好多基層兒童都係支那人

如果有受助者相，我可以每個禮拜資助佢地一炮

又要去返起點,每年幾萬隻蝗搶資源同公屋,焗住租天價劏房,變相無錢買物資

兩粒

加八張 RTX 8000

(跟住又呻電費貴)

電腦唔係主要問題，問題係間屋
住劏房果啲點專心

支持

我要啲「目標」試下我支「大砲」

砌部電競電腦俾你好冇
咁撚多要求

咁咪唔好網上學習囉

而家冇書冇作業咩？

真係冇就唔好讀喇

仲 11Pro Max?
而家要 galaxy Z flip 啦

網速唔太關電腦個spec事wo

用緊6m
利申：村屋

政府應該要支助我上樓

唔諗公共資源 直接提供私有化 一陣電費貴左又話冇錢交電費

x2

咁撚好條件就唔叫基層啦窮有窮學 貴有貴學，係唔得既比部超級電腦+投影機比佢都冇用

打印機咁撚大部d墨又貴
好多人都冇啦 on99

出現了 基層兒童

幾時變左做基本需要 係唔係都資助

香港基層個個都慣左無自己房間讀書

唔係劏房先有既問題喎？

屋企空間不足，係咪應該支助買樓?

扑嘢 就真係基本需要

政府代俾首期

政府代俾供樓費

我用緊I7都好慢 資助埋我用I9

聽過一個笑話
有人話自己打政府工
然後就問佢 係咩工啊
個人就話 拎綜援
仆你個街又講得幾岩

想問電腦硬件同網絡速度有咩關係？係咪應該資助寬頻上網更有用呢？

又有油水可以判俾共匪/大陸佬貪

我老婆對波夠細啦，你唔撚支助我去屌Rion

100Mb卡 用唔到 1Gb bandwidth

如果香港好似台灣日本7-11咁有得印野就好

我知，但有幾多人真係因為呢個樽頸而導致唔夠用Zoom呢？真係資助買網卡又識唔識裝driver呢？

intel垃圾

識用梗係用AMD THEARDRIPPER 3990X

RTX 8000 ×2

裝 linux 即刻順返哂

起碼超過20年

咪即係又送錢比啲新移民

都唔洗全新

雙核cpu+ssd128+hdmi顯示卡已經夠用

新moon refresh rate多咗=順咗感覺快咗
新滑鼠較到萬鳩幾dpi郁得快咗
keyboard諗唔到

個芒快過個腦，即係會睇到你未來嗰刻要做嘅嘢？

100Mb夠曬zoom啦

跟住變晒華為 仆街了

唐樓撚
用緊4G 21Mbps 當寬頻用

1080P甜片完美support

其實佢的問答好on鳩，就算調查對象唔係基層既結果都係一樣，解釋唔到點解要政府資助你

唔知幾時會有調查發現深層毒撚完全溝唔到女，政府應該每人資助一個ptgf呢下

買新電腦把撚咩

網速太慢係因為住緊唐樓劏房

唐樓頂盡係pccw 8m網速

咁都得

執部2手比佢地得啦

基層用1000M 好唔好

要換埋電莖椅啊

用緊1070 開唔到4K 高效
我要2080ti 唔該

大把engg公司都係用五六年前既i3畫CAD

一張圖load成分鐘 咪又係咁畫
部機慢，只不過係打唔到機

其實有社區中心嗰啲有送2手電腦
係差少少又無咁清
不過都用到
我咪係小六用到中學
畢業再靠自己翻暑期工買部俾自己
根本啲人就貪得無厭
我敢講7成基層都係扮慘
根本佢地可以脱貧
只係佢地懶
我小學嗰陣見唔少拎綜援既同學可以瘋狂課金

認真答,
極大量政府contract 完左後 既 電腦都會換新,
所謂既舊腦都係4-6 年歷史, 仲有window 有office
政府就應該低價(2000樓下) 收左 黎捐 俾所謂基層兒童

換晒啲舊屋光纖先啦

調查發現基層廢佬老婆太醜太柒, 政府應資助購買越南新娘

到時班雞層兒童咪又會怨啲文書機粒cpu唔夠快
顯卡唔夠掂
個mon太廢
隻keyboard唔係電莖keyboard
打online ham 會lag機

屌那媽，不如換撚咗啲雞層家庭算啦

可以換RTX

其實個女仔既父母係咪應該掘個窿捐落去。

冇錢養又要生，同個時代脫晒節然後攤大手板叫其他人幫手。

生仔應該要考牌

養你一世好唔好

我都仲係用緊粒Q9400咋 仲要係依兩年先升級

香港人唔自律
部機會好易壞
成本太高

仲要資產審查同學歷審查
低能力工種有機械人取代

班友都弱撚智
明明大撚把資助買平價電腦/平價上網plan專俾窮學生用
佢地好似咩資訊都收唔到咁

最撚搞笑係話影相時
電話會容量不足

要電競級數囉，大佬你老撚幾呀

上網慢換電腦

好仆街

咁又唔關細路事嘅
係父母仆街 冇撚用仲要生仔

隱形建制派莫乃光最高興

網速慢關硬件事?

一部 raspberry pi 4 夠用到小學畢業

成班大種乞衣

係想一蚊都唔比。

行4G甚至5G

你當香港係社會主義社會呀？要咩有咩呀？

手機屏幕太細？咁要用華為？

最好有埋
免費printer
免費相機
免費機械keyboard
免費scaner
免費美國遊學團

呢幾樣野唔係我講嫁
係之前d窮人自己上電視講既

做得基層都係垃圾黎架啦
你估讀完書就會變中產咩

你知唔一套AV 20幾GB
硬係唔夠啦

又岩wow
之前有個老母話個仔用電話做功課個陣掛住睇片
可能就係睇緊av

不過老實講, 而家窮撚細路入band 1都難
除左少數好似喇沙咁
btw, 英國留學年最串嘅都係男拔d人

其實都只係上網做下功課，跟本唔洗咁大要求
不過嗰陣最撚辛苦係等開機

以前就得, 而家咩資源都俾廢老搶晒
除非條友勁到拎獎學金去外國讀然後移民

會唔會係wifi 穿唔到牆 要整返個mesh 3 件裝？

新電腦會令網速變快

圖書館網速夠快仲有得打印添
不過就block哂啲AV網

有遺傳

窮人生仔正仆街

甘窮冇錢開房
屋企又唔方便
係咪政府資助開房？解決基本性需要
on99

好撚賤呀

窮人無錢買電腦，係咁嫁啦

讀完 就成日想政府高薪請返佢，食長糧過世

（同綜援心態一樣）

屌你老味我細個連電話遊戲機都冇咪又係咁過
讀書咪買書讀 以前啲人冇google咪又係咁勁
我都冇錢買跑車呀 架寶馬最近點行都唔撚順 換左既話工作效率肯定會大大提升

其實圖書館唔係可以印野咩，而家d小學都應該有printer掛

得罪講句 啲窮撚父母識鬼電腦咩
啲細路同佢講話電腦好慢 佢咪答你網速低係咁 一日到黑同啲三姑六婆睇啲垃圾大陸新聞話5G好快乜乜七七 講到有5G就識飛咁 個細路聽完咪咁學返俾你聽囉 九成係舊年電腦用緊hdd所以慢撚到仆街 一換就搞掂

第二 屋企冇電腦果啲九成又係一見到你開著部電腦就話你打機 打機冇前途果啲戇鳩家長 你唔去搵呢啲人出嚟解釋 教育 政府就算俾錢出嚟俾你買電腦同上網都係冇撚用

最後 你做研究問卷連呢啲背後因素都冇搵出嚟討論 就咁publish個結果出嚟 然後跳撚晒步就出結論叫人科水俾人買電腦 係咪戇鳩？ 咁撚戇鳩嘅NGO組織都有

點解要有hardcopy先

d功課重要到好似屋契咁？

印俾Miss/sir 過手癮？

香港最慘嘅人係
又未窮到仆街又無乜錢剩嘅打工仔

no~

有1000m

住唐樓嘆緊貴價月費光纖

係, 發覺窮撚有兩種極端
一係好讀得書, 成日拎獎學金
一係讀唔到, 走去做黑底或者狗

不過前者真係少之有少

買部raspberry Pi 4咪得囉

入黎就係想睇呢張圖，點知去到#17先有

不過最主要應該係租金太高
有d便利店舖面可能得幾部影印機大小

上網慢關新電腦閪事咩

冇獨立房點上堂

之後經保皇狗團體買支那廠機(內建監控系統)，每部成本3000開單收10000

上網慢唔換個上網plan換部新電腦
用電話做功課
唔識用電話影相(要買相機)

窮人d思維真心特別過人

點解會有人笑得出?
睇唔出哩啲係政府落水俾中共地下組織嘅手段咩?
冇咗區議會條水喉,就閘撚咗條喉直接喺水箱出水

之前已經買過批支那電視話支援窮人
家陣又要引入支那電腦偷窮人資料

返去睇片啦

咪係 香港又慢又過貴
台灣唔使200就4g無限 仲要真係快

家學太差

薇薇

啲機俾收賣佬收哂啲

用家問題

佢地真係好撚慘

我仲慘啊，我仲用緊IPHONE 6S
想換新IPHONE政府都資助下我

無打印機咪落街印
大把人無打印機啦又唔係日日用

人人一部iMac iPhone 再送一人一間豪宅

政府可以考慮揾連登仔做買手
保證唔會賺得狼過上次買電視

嗰班小蝗子就算俾部imac佢都係攞嚟上bilibala，上支那server啲online ham㗎啦

使撚嘥咁撚多功夫再偷佢哋啲資料啫

搞搞村屋先得唔得

波波：你支持我份財仔預算案，幫黑警買新玩具，你咪有部新iphone囉

習總幾時將香港貧窮戶消滅

少人既村先無搞
有唔少大村已經有1000m

低慾望生活中
班蝗子蝗女貪得無厭
而家好多中小學已經一人一IPAD返學
如果無錢買IPAD仲可以申請資助

網速同電腦無關係喎

下年財政預算案
所有窮人送部華為電話

原來換電腦網速會快d

點解基層會有兒童
生仔當抽獎

香港人真好撚奇怪

我成日叫大家用 linux 用 frre open source 野
d 撚樣就呢樣個樣要 windows ，要 msoffice ，要 adobe ，要打機
到有人要爭取時又唔比人有
又話要叫雞，冇人唔比你爭取，你絕可以大條道理去叫雞都可以申請

基層兒童設備不足，但又做到網上問卷訪問？？

如果小學可能有d老師係要既，因為真係有好多人唔見hardcopy唔爽但其實好多方法可以印lor,唔一定要屋企有printer

西貢村屋： Am I a joke to you?

拎綜援三糧無錢換電腦？DLLM

基層眼光普遍短視
佢哋會為咗慳幾廿蚊選擇無套中出
結果換嚟往後幾十年香港納稅人要夾份養埋佢的子孫

我諗就算大部分藍籌公司，除左it部
普通人啲電腦會慢過呢班基層

返大灣區

公司有d次要電腦仲用緊win95

用到 就算

叫啲基層細路刪撚晒啲PUBGM、第五人格先攞錢啦

有d電腦換左I5但係得4GB ram
有時開個excl都hand幾分鐘

班友個腦係咪裝屎

計下基層新移民佔幾多
幫隔離國家養廢人

band 1 尾都唔算難既
小學d野咁易讀

keyboard輸入速度快左
但其實部腦既速度慢, 你任何input output 有幾勁都無柒用啦

唔撚駛出樣賣相都幾百一千咁賺啦
賣條底褲又唔知幾多百

佢地好撚自豪架覺得自己唔駛畀錢有政府幫佢買係好威水

比埋電競專用電腦佢地呀笨，咁搞法

資助買iPad

課金比佢地上堂，掉撚轉哂

自己買部ipad囉 1000蚊鬆d

落網吧做功課囉

其實好合理
電腦同手機已經成為左必備品
應該要好似書簿費咁有補助
但係快唔快依d野
以文書機黎講
c2d+ssd咩9野都夠用
手機就更唔洗講唔打機千元機都好夠快
同埋夠用好耐
所以其實每3年補助3000蚊就好夠

我屋企從來無過printer

唔知點解成日覺得傳統名校d學生特別有錢
反而二線嘅band 1學校d人多基層少少, 即係好似培道、聖家、英華、華英呢類

必備品？

屋呢？

優生學, 大部份有錢既人無論智力同資源都more than enough, 加上父母本身就係名校舊生就更加易入學

換隻SSD 已經夠玩幾年啦.

難怪而家咁多二線band 1出勁人
咁嘅裙帶關係真係有種返左60年代貪污最嚴重個feel

Presto 粉盒200個裝
comdia bmc 粉盒150個裝
bmc 50個裝
(以上全14.5cm)
換16cm或以上口罩，有意tg 我thanks!

支那名

覆錯post sorry

根本個社會本質就無變過
有錢自然有學識有人脈, 所謂軟實力硬實力兼備, 幾何你會搵到一個狀元係基層出身, 溫溫下書都要洗衫掃地, 打個飛機都要等到夜瀾人靜入廁所啦

換左隻手

有係有
但係唔係關鍵個樣

所以我而家有個女, 都係唔去考傳統名校
頂多去2線band 1學校算, 師資好但壓力冇咁大

唔想佢沾染呢種俗氣搞彎佢童年生活

態度正確, 無需要逼佢地跟唔同世界既人交往

然後監控你

不過, 我曾經諗過搬出九龍城區去天水圍嘉湖住大d
因為嘉湖真係好抵屌
但老婆唔肯, 話前者好學校多
功利得佢

入黎就係為左睇呢張

i know that feel

因為個細路快左姐，唔關部電腦事，可以唔駛買

用Linux

咁pornhub lag又真係幾大鑊

肺炎

$1.x一張（好耐冇印唔記得）
十五六年前自備紙已經唔使錢

咁你老婆岩喎
屯天元 d學校好垃圾, band 1 都係比較差

問題係而家啲學校好撚on9
有個親戚住得近，試過夜晚嚟問我借printer 印嘢，畀佢個仲讀緊幼稚園嘅女交功課
啲功課類似係咁：

一張工作紙問你夜晚食咗乜，叫你影相然後貼落工作紙

叫你介紹泰姫陵，要有圖

仲有其他不過唔記得曬

所以我一直都話應該cut尻曬公屋綜援 上兩代再加佢地自己都咁廢先要住公屋 仲要攞埋綜援真係冇得救 拉去腰斬就啱

我地返小學就10幾年前，機能唔夠冇計
而家一部 Raspberry Pi 4 boxset 唔洗 1千蚊，勁過我地10幾年前部 desktop ，勝任有餘，而且本身 RPi 其中一個 target 就係中小學生

市民認為居住面積太細，租金太貴，政府應資助買米

屌你啦
我依家屋企依家仲用緊100m 咪又係咁用
之前部desktop cpu用緊i3-2130 用到 7代U先換
仲要係一啲事都冇

中小學生有一家一腦計劃
大專學生Grant多幾千蚊俾你
你仲想要資助？
含撚啦屌 抵你做基層

班友十足高達online入面D混分仔
妹下妹下，拎豆打下對面R分

好啦off topic

無得上興趣，無錢買名牌都好惨

我間小學母校仲要學生每日寫感恩日誌
感恩今日有得食媽媽煮的飯

冇錢學騎馬
落Track

仲慘過儲水式沖涼

我公司部屄機，dell 755 otpiplex ，用到火起。最撚詭異係，入面有張GTX1030....